美國認錯！發佈《對中國戰略方針》 正式放棄綏靖政策

美國認錯！
白宮報告對中國靜默外交失敗
將加大施壓

與中國建交41的美國，承認對中國的接觸政策錯了！白宮發表1份長達16頁的《美國對中華人民共和國的戰略方針》（United States Strategic Approach to The People's Republic of China）報告，表示低估中國共產黨，美方曾經希望刺激中國的基本經濟和政治開放，結果近20年來，中國政治改革停滯，反而利用經濟、政治和軍事力量，損害美國的利益，以及世界各國與個人的主權與尊嚴。

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）在白宮520發布該報告前表示，自1949年以來，中國一直由殘酷的威權政權與共產主義政權統治著。幾十年來，美方認為這種政權可以通過貿易、科學交流、外交影響等，變得像美國一樣開放自由，因此讓他們（中方）成為世界貿易組織（WTO）的一員、發展中國家。但，這個預想並沒有發生，蓬佩奧承認，美方大大低估北京當局在思想上和政治上，對自由國家的敵對程度，全世界現在都意識到這一事實（The whole world is waking up to that fact）。

蓬佩奧毫不客氣地抨擊中國目前是「殘酷的威權政權」。

在該報告中，白宮提出新的戰略方針，指出為了應對北京的挑戰，政府將改弦易轍，採取競爭性的方式，根據對中共意圖和行動的清晰評估，對中國進行重新評估，目標是保護美國至關重要的國家利益。

美聯社報導，美方將改採公開施壓的方式，遏制中國在經濟、軍事、政治等多項領域的擴張，第一步就是對台軍售。

美國國務院20日宣布批准1筆總額1.8億美元的對台軍售案，包括批准出售18枚Mk48潛艦用魚雷、零組件與輔助和測試設備，國務院聲明表示，此軍售案將幫助台灣改善國家安全狀況，有助於維持該地區的政治、軍事穩定。

根據該報告，川普（Donald Trump）政府認為對北京進行的靜默外交（quiet diplomacy）已經被證明是徒勞無功，美國將對中國施加更大的壓力。

最新的美中交鋒是在最近的世界衛生大會（WHA）上，中國國家領導人習近平受邀視訊演說，同時間川普則放話永久斷絕對世衛的金援。報告抨擊中國做了許多破爛的承諾（littered with broken and empty promises），從1980年代以來，北京簽署多項保護知慧財產權的國際協議，但如今世界上超過63%的假冒產品來自中國。

川普已經簽署這份報告，白宮將它送交國會。值得注意的是，報告表示，美國希望與東協國家、日本、印度、澳大利亞、韓國以及台灣加強合作，美方已經投入1兆美元在印太地區，2019年11月，美國、日本與澳大利亞也啟動了藍點網路工作（the Blue Dot Network）。美國將繼續以尊重但堅定的方式，與中國領導人接觸，繼續向北京挑戰中國的承諾。

白宮發表1份長達16頁的《美國對中華人民共和國的戰略方針》報告，表示低估中國共產黨的殘暴。

報告原文：United States Strategic Approach to The People’s Republic of China

錯唔緊，最緊要做返啱

標題黨支持President Trump

以為黨媒新聞

認衰，因為打得你唔夠大力

會反省

有提到香港添

the United States has significant interests in the future of Hong Kong. Approximately 85,000 United States citizens and more than 1,300 United States businesses reside in Hong Kong. The President, the Vice President, and the Secretary of State have repeatedly called on Beijing to honor the 1984 Sino-British Joint Declaration and preserve Hong Kong’s high degree of autonomy, rule of law, and democratic freedoms, which enable Hong Kong to remain a successful hub of international business and finance.

名都有得你叫衰仔政策
2戰踩過一次屎都仲唔醒水
阿寶.jpg

好過連登仔

根據報告——
陳述句一：Our goal is to protect United States vital national interests

陳述句二：the United States has significant interests in the future of Hong Kong. Approximately 85,000 United States citizens and more than 1,300 United States businesses reside in Hong Kong

當中國決定整死香港，令到美國利益受損，咁邏輯推論之下會點？

推，全球反支

表示低估中國共產黨，美方曾經希望刺激中國的基本經濟和政治開放，結果近20年來，中國政治改革停滯，反而利用經濟、政治和軍事力量，損害美國的利益，以及世界各國與個人的主權與尊嚴。

美國佬唔知共產黨點樣襯抗日時食國民黨？

你估美國佬傻咩，支那係咁佢地一早知，但係為賺錢佢地選擇默許
而家發覺啲錢賺完返黎，長遠會嚴重損害美國利益

因為2戰時唔會ON99到選個臭黑馬做總統

白宮終於宣佈新冷戰開始了，今天發佈的《美國對中華人民共和國的戰略方針》用於之尖銳，不亞於昔日丘吉爾之鐵幕演講。緊接著大量縮減中國留學生簽證、中國人的工作簽證，廢止中國人的投資移民，清查美國的各種華語媒體是必然的。

余杰
流亡作家、政治評論家、歷史學者、人權捍衛者。著作有《香港獨立》﹑《中國影帝溫家寶》﹑《暗黑民國史》﹑《我是右派 我是獨派》等

好似甦醒既巨人咁

我覺得係90年代成功ko蘇聯之後
想好好休息一排揾下錢
2黎無左蘇聯情況下保留一個假想敵去keep住run軍備
不過支那既發展速度應該比佢地想像中快

8964開始縱容至今

支那玩大左，原本只係貿易戰既無恥美國都唔會搞大佢
武肺令到美國見到支那扭曲事實同控制國際組織既能力

等睇開戰

好似dark souls 入到boss room , 隻boss 起身，然後條血升到滿

冷戰算唔算?

似杜魯門國情咨文, 台灣西柏林, 香港東柏林
全力阻止中國勢力擴張同中國滲透

但支那又一定要咁做
否則內部既民意壓力就會對準支共
支共一定要想辦法卸責

如果佢連任唔到, 咩都係假

梗係熱啦

同佢死過啦

最關鍵係發現支那透過偷取技術，開始有能力挑戰美國地位
美國賺錢好大程度靠既就係科技實力
如果將來比支那取代左，美國仲邊度有錢賺
長痛不如短痛，要盡快切斷美支關係

POTUS

如果佢下屆選唔到點算

Push

同意，場仗未完，最緊要做返啱撥亂反正

共產黨將會統治全球 美國左膠將會自食惡果同埋成為歷史罪人

大大力!!!!!

正呀

更重要嘅係全方位影響各個國家重要人物

我相信biden=下一條泡菜魚既命運

中國又贏 北風和太陽信徒-1

美國真係多得Kissinger呢條奶共白左

黎料

侵連任唔到就攬住一齊食屎

you have woken up a sleeping giant

救咗我哋香港先啦

你整粗體，點解唔整埋顏色

隔離po啲放負撚呢？
縮番入左去老母個閪度

伊拉克既味道

sir this way

不過當時國民黨又唔抵幫
蔣介石得罪太多人, 結果戰後就俾共產黨分化晒

Sir this way

唔係lor, 係個武肺令美國佬發現左中共既滲透能力, 咁落去遲下個總統可能講匪語

你覺我第一個開波地方係邊度?
我就得得會係先收復支那南海個人工島
直頭鍊住佢春袋, 搞到佢過唔到馬六甲海峽, 斷佢補給

壓制中共已經變左兩黨共識

蔣介石只係另一個希特拉信徒
中華民國對日本帝國既戰爭
只不過係兩個極權對戰

中共真係世界大毒瘤

直屌左中南海 再慢慢撚 整好個碼頭等大家分豬肉

如果中國依家表示要撕毀US China Trade Deal Phase One 就正

幾年前彭斯已經發表緊屌中共

扮咩呀，唔係老雜戇鳩鳩挑戰美國霸權，會鬼郁鳩大陸咩

遲啦，中國依家已經唔怕你

呢個係發爛既契機者
中共滲透能力強一早知
sharp power幾年前已經講緊

局勢最緊張應該係南海同台海
支那其實仲可以經緬甸補給

Support

與台灣建交

我都以為係

A

G 持 侵侵

養尊處優左太耐了，同埋依一代美國人同歐洲人已經唔係打仗果代，思想仲停留起戰後，以為冇人挑戰到佢地地位，不過事實上支那掘起嘅速度真係太可怕

美國左膠根本唔知支那有幾邪惡
佢地關心既係咩種族歧視、同性戀之類
睇下連黃之鋒都比左膠屌話佢「法西斯」就知咩事

冚球剷

Legendary creature

不遜於？

中美已打緊貿易戰，金融戰，科技戰，貨幣戰…等

熱戰似想留俾俄羅斯玩喎

1978年支那改革開放，到而家都差唔多半個世紀喇
話長唔長，話短都唔短
全世界係親眼目睹支共國崛起，而幾乎無去阻止

中國威脅世界係由美國培養而成，歷代咁多美國總統都有份

硬係覺得有當年鴉片戰爭啲影子咁

成編文不斷CCP, PRC 輕輕帶過，反共MODE

老毛打住民主旗 ，當年你係黃都會加入

侵侵！

Mr. President, you know the code.

藍屍睇到頭4隻字應該就一地都係

不遜於不過余杰係中國作家，用咗亞乜亞物唔出奇

老毛當年講嘅嘢我哋而家睇都會覺得係手足問題係共狗革命完後就反轉豬肚，動物農莊寫得通透

歷史上俄羅斯只會係大局已定嘅時候出嚟補刀

72183110111

新冷戰

不過當年支那人民智真係好低, 唔係點會咁易被影響到
尤其班冇讀書嘅農民
可悲嘅係, 支那人思維幾十年如一日

最緊要醒返

唔好淨係靠美國, 我地都要做嘢

推

因為支那果種發展係無底線，咩道德人權環境都拋諸腦後，全力發展經濟依種發展速度無錯係快啊，但係脆弱得好緊要

似樣啦

好多連登仔都話美國唔會軍事介入 但我覺得美國Trump會考慮所有options去介入

1939 年 reload

美國同台灣最錯就係選過奧巴馬同馬英九兩個死左膠，賣美賣台養到支共肥晒

把劍越磨越利

好撚型

唔會等選舉結果，就會滅著支支。只有滅著支支，才有可能連任，否則會被支共搞，好似之前通俄，彈核......,搞到周身唔得閒

養大咗隻惡魔

隻惡魔在自己境內作惡不特止

惡瓜已經申向歐美國家內部

法國為做150億美元生意，還是傻下傻下

歐美國家不是還是中門大開，任由中國人來美國留學，扮記者，扮學術研究等

由佢開始搞5G
已經知咩事
個時佢捉華為條女個時
大部分人都重未知5g係乜

遲唔遲d

滲透能力真係嚇死人
全撚部中國人都係小粉紅基本上

武肺真係出現得及時
俾大家知道
香港人反抗係有道理

國策黎。

Biden實係成條廢物咁。

馬英九唔係左膠。 大中華膠。

呢份report 係定期report定點會唔會有舊既report對比下

其實都唔關事，係習敗敗破壞規矩。
只要習敗敗落台一齊會解決

美國是我地last hope

緬甸唔背刀中共就奇

唔洗怕，美國唔係一個人話事。

成日話奧巴馬養肥，咁克林頓同布殊呢？
明明奧巴馬接任總統時要應付次按危機、金融海嘯同isis崛起，到佢任期尾時搞掂經濟同恐怖主義時，佢都開始提出重返亞太，發起tpp包圍中國
雖然佢做得唔算好，但佢一定有做野，所以最大問題根本唔會係奧巴馬。
克林頓同意比中國加入世貿已經衰過奧巴馬啦

華爾街及美國班賣國賊不知是否這樣諗

點會唔知 錢作怪而家要咁講好睇啲者

過氣民主女神因為西方死咬羅興亞人投靠支那喎

依廿年一直養肥支共依粒毒瘤

地緣政治理論上唔會all in一邊，當俄佬都準備分餐食，你係隻素雞你都唔會痴中共咁埋啦，仲要唔好忘記早幾日啲緬甸佬先劏在幾個支那人

CHINA is PK

知錯能改就可以

侵吉爾！！

係攬炒嘅氣味
我地要抱緊僅餘幾日嘅自由
同我地最愛嘅香港黎個吻別
等待緊嘅係更加美麗嘅我城

願萬代仍堅守這要塞

讓願望能歸依這家邦

涉日侵華試題取消 分數不評卷及計成績

人大：支那國安人員來港執法

係，當年李柱銘幫手說服克林頓畀支那入世貿。

東柏林d人民生活雖然係成個共產陣營最好, 但都係好撚慘

睇呢份文件, 香港已confirm既盟友:
美國
台灣
日本
南韓
東盟
澳洲

印度美國而家積極遊說緊
俄羅斯提都無提過
歐盟英國暫時應該想置身事外

香港人國際線既工作:
1. 鞏固現有同盟
2. 幫美國拉攏更多既盟友進行圍堵
3. 唔好再係國際上講自己幾撚慘, 係要幫手講新疆西藏果d而家既近況, 已經接近納粹大規模種族滅絕階段, 以更大既道德邦架西方左翼
4. 同西方親民主人士建立民間外交/姐妹城市等, 高築牆

做呢d工作會被好多中國人視為漢奸, 中共都一定唔會放過你, 會用國安搞死你

美帝份文件入面就真係講到明，幫你留晒退路，叫中共自己睇清楚點行

應左口交部果句，勿謂言之不預

美帝出得呢份文件你預左中共下場同納粹蘇共伊拉克一樣啦

印度東亞都反中

歐洲列強就算啦 奶埋鞋底

美帝開頭講啲嘢同佢做啲嘢係咪兩個人寫

頭幾段講自己無意思同中共直接開波，但下面啲actions 全部同佢直接開波

佢係唔care中國會點樣發展, 但中國你一定要學識世界既秩序, 唔好自己另立一個新世界秩序

佢好清楚中國=/=中共, 佢將人民同政權分開左, 亦用左PRC(中共國)呢個term去區分台灣(ROC)呢個地區

但PRC係黨國一體, 佢搞鳩中共係直接等價於搞中共國, 佢亦都意識到地理中國同中共國係兩個Concept